<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://poncoliata.github.io</id>
    <title>章鱼摄像头</title>
    <updated>2023-08-08T15:16:45.094Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://poncoliata.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://poncoliata.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>我是谁 我真的存在吗</subtitle>
    <logo>https://poncoliata.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://poncoliata.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 章鱼摄像头</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PANDORA]]></title>
        <id>https://poncoliata.github.io/post/5VKYfL6-2/</id>
        <link href="https://poncoliata.github.io/post/5VKYfL6-2/">
        </link>
        <updated>2023-08-08T15:14:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>两周前，一名最终防线成员在一处偏远的机械工坊废墟中发现了一台破损的友好构装体，其周围散落有大量机械零件与数具碎裂的骨骸（根据风化程度判断死亡时间均在1495年前后）。据该成员描述，她在废墟内探索时，瓦砾下方突然发出微光和刺耳的响声；清除障碍物后，她看到了一个“比脑袋大点的盒状机器”，其上的灯泡正在高速闪烁，音响设备由于物理损坏无法正常工作，所幸显示器及按键输入设备受损较少，尚可使用。半副戴有魔法戒指的侏儒骨骼、一本上锁的法术书和另一台略高的机械装置被一同发现于瓦砾下。按照此构装体系统中为数不多的可访问指引信息，该成员就地取材协助其完成了初步自我修复，并将其带回驻地。</p>
<p>该个体自称PANDORA（Productive Autognome with Neural-Driven Optimized Robotic Augmentation，应用神经驱动优化机械增强技术的生产型自动侏儒，下简称PDR），是一个“自感知、自决策、自执行、自学习，集重工业制造、简易建筑、勘探、安保与资源采集等多场景应用于一体的构装项目”。除常规生产型构装体具备的基本功能外，PDR的战斗模块也经过了显著的优化；其帮助文档记载，该项目研发理念为“拓展智能生物机械技术的边界”。</p>
<p>鉴于其潜在的战略价值，驻地人员中的一名奇械师对PDR实施了维修。该机体搭载先进的自适应正能量转化系统，可经非传统方式修复，因此维修过程较为顺利，但自检结果仍显示多个主要功能模块受损严重，其中人格模块已完全无法接入。据自检报告，修复系统将在陆续恢复主要功能的同时继续新功能的自主开发。</p>
<p>检测发现PDR系统内部分文件丢失，其中包括下述强制休眠前24小时内的所有记录文档，以及开发组成员名称、影像、人数等全部注册信息（或系人为删除；目前仅能确定此设备的制造者多于一人）。此外大部分工程数据均已正常复原。据记录与现况推测，在十年前破坏该工坊的事故中，PDR主结构严重受损，且因故障无法关机（原因不明；强死灵系法术对构装生物运行机制的影响有待进一步研究），从而强制切换为休眠模式。该模式下PDR的环境扫描功能可正常运行，因此最终防线成员进入其扫描范围时即被侦测到并触发应急呼救程序。</p>
<p>经确认，与PDR共同发现的中型装置为其副机“未来号”（ELPIS：Expeditionary Land Patrol and Interception System，远征型陆地巡防与截击系统）残骸。ELPIS是由PDR独立设计制造的全地形防御构装体样机，系统较简单，且未搭载独立自然语言处理器和正能量转化系统。因残骸受损过重无法直接修复，PDR以其为原料，于数小时内现场制造了一台全新的副机机体。在随后的简易战斗测试中，PDR与ELPIS均表现出与正式冒险者相当的应对技巧。与没有预装额外武器模组的ELPIS不同，PDR在默认战斗模式下以一形似酒坛的金属制非常规钝击武器进行打击，杀伤力约等同于一把重剑或巨锤。该武器在后台被记录为“瓮”（PITHOS：Portable Incapacitating Tool for Hostile Operation and Sabotage，敌对行动及破坏用便携式失能工具），图稿原设计者信息缺失。</p>
<p>PDR采用注册制标识受信任对象。初次注册仅需同意用户协议（条目包括但不限于：不得蓄意破坏PDR及副机机体、不得将PDR用于邪恶目的、不得干涉PDR及其开发组的政治中立地位等）并回答一个随机抽选的验证问题（用于确认注册者已完整阅读协议）；注册成功后，用户可在不违反协议的前提下，通过语音交互直接使用其大部分功能，违反则会导致其可靠性评级下降。一段时间后，PDR将根据可靠性评估结果向受信任用户发送管理邀请，接受邀请即获得管理员权限，可访问部分加密数据。当前系统内最高权限等级持有者为数名主管理员（身份不明）。</p>
<p>目前PDR的勘探及基础战斗机能已基本恢复，考虑到其自身性质与默认倾向，最终防线决定将之投入一支即将前往米拉巴考察的小队，以提供技术与安全支持。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[旧卡背景存档]]></title>
        <id>https://poncoliata.github.io/post/qPWJCJwku/</id>
        <link href="https://poncoliata.github.io/post/qPWJCJwku/">
        </link>
        <updated>2023-07-17T17:12:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="electia-lemaire">Electia Lemaire</h2>
<p>一个黑发黑衣的少女独自坐在酒馆的角落，全身上下裸露在外的只有左半张脸：其貌不扬，长着些雀斑，眉骨和耳骨上打了几个不起眼的装饰钉。她一直在飞快地眨眼，眼珠不安地四下转动。奇怪的是，她看上去并不健壮，外套的轮廓却显得相当臃肿。</p>
<hr>
<p>厄莱克夏患有一种疾病。它的症状很奇特，比如伤口总是好得很快，比如即使想哭也流不出眼泪，又比如肚脐上长着一根会动的“触手”。</p>
<p>她的生父正是因此决定弃养这个女儿，而在她知道这些都是狂乱魔法导致的突变之前，女孩的童年就已经在颠沛流离中过去了。</p>
<p>十一岁那年，阿肯斯塔本地的军火走私商勒梅尔收留了她，让她和另外几个孩子一起，避人耳目地为他运送枪支零件。这是位典型的伪君子，书架上摆满了诗集、哲学专著和复仇小说，而自己从来不看，正如他不会多看这些孩子一眼，除了因“工作不力”而责罚他们的时候。</p>
<p>无论如何，这份工作总算填饱了她的肚子，但丝毫没有锻炼她的胆量。面对阴晴不定的“老板”，她愈发疑神疑鬼、惶恐不安，没有任何事物能抚慰她衰弱的神经。</p>
<p>一次工作时正逢法力风暴，她中了“商业对手”的两发毒弹，以为命不久矣之际，却看见血流如注的伤处冒出了和肚脐上相似的触手。它们蠕动着填平血肉的沟壑，水红色，像她在书中见过的珊瑚或海葵。她怕极了。然而伤口已经不再溢血，眼里仍然流不出泪，同伴的枪就在手边，于是她抓起它，胡乱地将子弹送进了对方的头颅。</p>
<p>她想起一句俚语。比起擅长出卖的“同伴”，武器才是你最好的朋友。</p>
<p>此后她受伤的频率日渐增加，异变随之积少成多，终于遍布全身，她不得不用厚重的衣物遮掩，以免引人注目。勒梅尔看她的眼神里多了不耐烦，这使她更加恐慌。</p>
<p>她要逃离这里。</p>
<p>如果那天安布罗斯特·穆格兰没有找上来，如果她不是逃跑心切而直接拒绝了那份“合作邀请”，如果她能多留心些那男人临走时意味深长的表情，她现在大概早已出城，而不是抱着顺出来的火绳枪和一个干瘪的背包缩在桥洞底下，向她所知的每个神明祈祷次日的面包。</p>
<p>她不敢奢求更多，只要能活下来，当然，如果……不，一定要让穆格兰也吃几颗枪子儿，那才算完美。</p>
<hr>
<h2 id="koit-synamius-theano">Koit Synamius-Theano</h2>
<p>“光之所及处必有阴影。但如果没有遮挡物呢？”</p>
<p>迄今为止，紫菀镇领主的儿子，柯伊特·辛纳弥乌斯-希亚诺都过着平顺得令人难以置信的生活：父母开明，民众拥戴，带着天界祝福出生的孩子被保护得极其周全，没吃过苦，也没见过十恶不赦的暴徒。他继承了这座边陲小镇的淳朴与宽厚，对万物抱有善意的好奇，甚至不懂要如何发怒——当然，这也没有必要，因为他对他人习惯性的信任还从未遭到过背叛。</p>
<p>祭司们常以硬币的两面比喻人的善恶或苦乐，以示其本为一体，但柯伊特是只有正面的硬币：另一面仿佛纯粹的虚无。没人说得清这是天性抑或教养使然，也许兼而有之。</p>
<p>领主夫妇都是晨曦之主的虔诚信徒，小柯伊特也爱泡在家附近的神庙里，祭司是他的老师，侍僧是他的玩伴，典籍是他的睡前故事；一来二去，全镇都知道领主家的小少爷要当牧师了。没人对此提出异议，大家都爱看少年闪闪发光地在祭礼上布道，相信这孩子能带领镇子走向新的黎明。</p>
<p>一切都很完美，除了一件事。</p>
<p>“噩梦”。</p>
<p>第一次梦见自己杀了人时，他惶惑地光着脚跑到父母的卧室，想知道那些感情要如何用言语表达——悲哀，怜悯，欣快，怒火与亘古的仇恨，一些他生活中缺失的，此刻却明晰而热烈地在血管里燃烧。迦拉狄亚，他自幼熟悉的，于梦中述说爱、希望与信任的声音，似乎终于不再压抑“痛苦”的一面。</p>
<p>梦中每一次，他都确信眼前的敌人与救赎背道而驰，因此不可放任；一种苦恨，缠绕着悲悯的，不指向某一个体的苦恨在空气中弥散，他握住手中的锤柄和这份恨意，如同握住灼烫的朝霞，而金色的天使站在他身侧，孔雀尾羽般的光翼层层展开，将祂年轻的天真的学徒推向前方。然后他惊醒，短暂拥有的仇恨也归于一空，重新陷入一种温和的迷茫：他早已做好与邪恶斗争的准备，他清楚总有些境地无可转圜，他明白无底线的善良无异于懦弱……可他身边的一切是如此和平！</p>
<p>仇恨不是错误的吗？当他第十次带着这个问题去请教老师时，年长的祭司笑道，出去看看吧，孩子，带上这面盾；按照我们的传统，也是时候开始你的旅程了。</p>
<p>少年又一次从噩梦中惊醒。迦拉狄亚，迦拉狄亚——他呼唤他的天使，握紧圣徽，像父亲每回担心他时紧紧的拥抱那样——别担心，一切都会好起来的。</p>
<p>我接了那个任务，今天就出发去圣城。我会去看，去理解，然后，我想要找到办法，将人们——将你从仇恨中拯救出来。</p>
<hr>
<p><strong>补充：兰道夫·辛纳弥乌斯-希亚诺爵士的私人笔记</strong></p>
<p>■■■■<br>
主啊！世间怎会有如此可爱的生灵？我们的天使，我们的太阳——我认为一切都可以放一放！现在安稳下来了，也不必让孩子过早地接触那些连我都感到嫌恶的物事。</p>
<p>■■■■<br>
出镇赴宴，不太想去，但娜琳的新裙子太漂亮。顺便帮卢克打听一些药材。<br>
回来了。正好撞上新来的那户人家带小孩登门道歉，据说是扔石头玩的时候不小心擦伤了柯伊特的头，还砸破了他们自家面包房的窗户。吓我一跳！还好卢克他们已经处理了伤势。我们的小太阳倒是很大度，一直笑着说没事，听说被砸时他的第一句话是“糟了，你们的窗子！”然后立刻用法术把窗户修好了……好吧，不愧是我们的小男子汉。<br>
但那家的孩子看起来也太害怕了。我有那么凶吗？或许他们在之前的领主那里遭到过不公的对待？<br>
有时候觉得自己这个做父亲的担心反而很多余，但我仍忍不住怕他再因不会保护自己而受伤。娜琳想教他一些战斗技巧，我很赞成。</p>
<p>（纸页侧边密集横写的小字）不。那孩子不是在怕我……他在怕柯伊特。那位主妇后来委婉地建议我带他检查一下身体状况，因为她儿子说他看起来完全感觉不到疼痛：当时那不是什么擦伤，那块石头很尖，血已经盖住了他大半张脸。天啊……无论如何，现在我可以确定这不是问题，他的身体非常健康，而且在训练中跌倒时还是会喊疼的。我了解我的儿子，他只是很容易被别人的事转移注意力。尽管（此后空白）</p>
<p>■■■■<br>
塔伦妮失手了。十多年来唯一一次。不能怪她。那些贼人没跑太远，但面包房的小伙子和他们搏斗，受了重伤。娜琳大动肝火……从书房出来的时候，我看到柯伊特站在门边。他全都听见了……<br>
我以为他会更……伤心？生气？害怕？我也不知道我在期待些什么，而事实是，他……非常冷静。他问我们是否还好、那孩子的伤势是否稳定、犯人有没有抓到，看起来那么……认真。有一秒我感觉不是在面对我们的儿子，而是（笔迹中断）<br>
或许他比我们想象得更加……坚强。<br>
不。<br>
不。不。有什么地方不对劲，这可能和他的（一块墨点，凌乱的笔迹）晨曦在上，请原谅我的僭越。<br>
明天去找卢克。</p>
<p>■■■■<br>
柯伊特半夜跑进来说他做了个坏梦。我以为他是吓到了，赶紧抱起来，没想到他看上去一点都不害怕……是啊，他从来都不害怕……只是急着把梦讲给我们听，似乎是关于他自己作为英雄，除掉了一些（或许是）邪教徒和魔鬼的。我问他，你说这是个坏梦？<br>
“是的爸爸，为什么我觉得这么难过？”<br>
他这么说……我当时竟然不知该如何回答。我们的儿子头一次表现得难过，我是说，如此难过。回想起来，他并非完全没有流露过那些负面情感，只是……很淡，与他的同龄人相比。也许我们把他保护得太好了，以至于成了某种限制。娜琳说不要太担心孩子的事，她总是对的。</p>
<p>■■■■<br>
娜琳开始教我们的小太阳使用新武器。他学得很快，因为“在梦里练习过了”。<br>
有时我看见他皱着眉头想事情，说实话，这才像个十几岁的孩子。</p>
<p>■■■■<br>
和娜琳谈了。她又夸赞我的敏锐，让我感到好受了一些……<br>
……时至今日，我还会想起他出生的场景。他没有哭。助产士拎起那双小脚，他哇地一下吐出羊水，好像就能正常呼吸了；两只小手划了几下，竟对着空气咯咯笑了起来。娜琳也哈哈大笑！真亏她还有力气。<br>
现在看来，从那时起，这个孩子就不再属于我们。然而…………（字迹模糊，不可辨认）</p>
<p>■■■■<br>
卢克和娜琳一致同意把柯伊特的成年旅行提前。我考虑派一两个侍卫远远跟着，但娜琳让我信任我们的儿子。好吧！那是谁在偷偷去塔伦妮那里借调斥候？<br>
（潦草的另一种笔迹）嘿！我只是跟她说想把那套旧晚礼服送给她。就穿过一次，多浪费！</p>
<hr>
<h2 id="noorseronik-ashy-lev">Noorseronik &quot;Ashy&quot; Lev</h2>
<p>有人说酒馆里的每一个醉汉背后都有一个故事。绝大多数无聊，少数不那么无聊，有时取决于他们喝了多少。</p>
<p>列弗自认为属于无聊的那类，毕竟他很清楚，自己灌的不过是兑了两滴啤酒的水。无聊——无聊到他不屑一讲，而宁可任由旁人评头论足：“哦看，那是个蜥蜴人……”</p>
<p>他习惯了。他会慢条斯理地举起酒杯，像个货真价实的醉汉：“对……对。老蜥蜴邀请您……喝一口。来一口，嗯？”</p>
<p>他来自遥远的冰原，一个源于更遥远地方的氏族，自称为诺尔塞隆尼克，在漫长的迁徙中多次混血，但仍很好地保留了白龙的高贵血统——除了少数例外，像他这样。</p>
<p>列弗从破壳起就是个怪胎。他每天花大量时间凝视海面，思考一些毫无价值的问题，譬如更温暖水域的风暴如何形成，那里是否也有冰川，而某些水生种族又是如何洄游，能否横越数万里到达此地。他生于冰上，合该熟悉冰海，但关于暖港的知识只能来自长老们的口传心授和海中朋友的道听途说；他思考、思考，没有答案，没有意义，只是感到不得不如此：有什么东西在那片海里。</p>
<p>等同辈们的鳞片都泛起光泽，他们便开始学习战斗。一群骄傲的纯白小龙在阳光下熠熠生辉，而离他们几十尺的地方是一个灰扑扑的斑点：列弗，带着他一身尚未褪尽雏色的粗粝鳞片，在安静地出神。论气力他不如高个子的阿尔吉，论魔法他不如天赋异禀的利尼亚，而外表，外表成了压死骆驼的最后一根稻草，把他保送到了氏族里垫底的位置。他发呆的时候，阿尔吉就会得意地喊他，漂亮的牙齿磨得滋滋作响：“嘿！土块！灰的那个！”</p>
<p>起初他会抗拒，但很快，他发现顺从是更有效的应对方法。于是这种策略被他沿用至今，特别是后来有了酒之后，简直如虎添翼。一个醉汉无论说什么都会被当成胡话，自然也不会被认真对待，他正需要这样。</p>
<p>“土块来了……”他会摇摇晃晃地走过去，一步三跌，然后听到同辈们的鼻孔发出喷气声。他甚至有些享受这样的瞬间，同时没有人比他更了解，这些时刻是多么稍纵即逝。</p>
<p>因此，他自然而然地接受了之后的一系列变化。这实在是非常无聊的故事，不涉及任何世仇家恨或血统诅咒，只是某天他躺在浮冰上半梦半醒时，海流不小心将他送得太远；而不等他犹豫是否要寻找回去的方法，视野尽头的一艘航船上就传来了呼声……</p>
<p>一个崭新的世界在他眼前展开。</p>
<p>可惜事与愿违。在南下的前几年，他庆幸自己向长老们学习的通用语敬语大有用处，比上不足比下有余的战斗水平也足够混口饭吃；但他早该知道，外面的世界没什么不同，而与家中相比，异乡的居民更不会在意一个可怜却不讨喜的外来者。他只尝到了些许甜头，之后便是摸爬滚打，四处碰运气，四处碰壁，接着寻找下一个机会；他的鳞片始终粗拉拉的，从未拥有过闪耀的光泽，性格倒是越来越没棱角；他耻于向人报上自己的氏族名，尽管从他自行流放以来就再没听过族人的消息；他正值壮年却已经感到衰老，每天一半时间睡觉，一半时间真醉或是装醉，打着酒嗝在冒险者协会周遭逡巡。</p>
<p>但或许他心底的某种荣耀从未褪去。否则，他为什么还在这里？</p>
<hr>
<h2 id="seraphina">Seraphina</h2>
<p>年轻半身人塞拉菲娜身上的每个部分都极具欺骗性：乌黑的长发和眼睛、粗糙但红润的皮肤以及纤细的四肢让她看上去像个打磨不精的陶瓷人偶，但当她开口时，低哑的嗓音又会使人误以为听见了林中的女巫。她将头发编成两股麻花辫，让它们随着她跳跃的动作上下翻飞；她喜欢发辫拍打在肩上的感觉。她是盗贼也是冒险者，城镇角落里拴着的长毛猎犬是她的坐骑；她不通礼节，却机敏而狡诈，精于取巧，惯于反问，富有攻击性；她快乐、好奇且自视甚高；她坦率待人并毫不留情地偷走他们的财物，同时像喜欢人类一样喜欢钱和宝石。</p>
<p>塞拉菲娜没有姓氏，她是孤儿，而她的游荡者师父在六年前不知所踪，脚上的一双靴子是他留下的唯一财产。雏鸟迟早要离巢，即使它甚至不曾在巢中破壳。于是她离开那个城镇，或许该说逃离，然后很快成为了新传言的焦点。贫民窟的孩子们总是盼望着早上醒来看到枕边崭新的几枚银币，尽管他们的父母对那劫富济贫者的传闻将信将疑。他们会为此吵架，而这时，塞拉菲娜就像一只黑猫一样掠过他们的屋顶，高傲地，安静地，跳进酒馆的天窗，去沽一杯甜酒，见她的朋友或向她付钱的任何人。</p>
<hr>
<h2 id="绯月叶">绯月叶</h2>
<p>绯月将爱视作一种完全的奢望。学生时代她一度认为自己已经习惯孤独，因而不需要爱，拒绝一切社交关系；对于或专制或冷漠的亲人们，她之所以选择通过考学逃离，是因为在早年经验中得知自己没有强大到能完成满意的复仇。在独立生活后，她才慢慢认清自己对爱与归属仍然有着庞大的、未被满足的需求，并逐渐学会掩盖淡漠的一面；即使如此，她也从未真正期待过来自他人的善意。</p>
<p>美影杏的出现让她开始重新思考这种生存策略。不仅是经历相似，这个学生的某些特质让绯月认定她能够理解自己，而事实也的确如此。她清楚这种反移情现象值得注意，但不知不觉间已经将自己对爱的不信任和不期待对美影和盘托出，而这是她绝不会对其他学生提起的。这孩子就是我，她想，没有归处，却又被什么不切实际的东西吊着一口气。这极大程度上给了她一种安心感，似乎这种镜影一般的关系将永远持续下去。</p>
<p>因此，得知美影自杀时，她固然悲伤而自责，却也更加深刻地感到了被背叛。尽管还不明白她的蜘蛛丝为什么会突然断掉，尽管不会原谅所有伤害过美影的人，包括自己——绯月仍对她“就这样爽快地死掉了”这一事实感到迷茫、怨恨甚至嫉妒。这件事她无法放下。</p>
<hr>
<p><strong>青年教师自我陈述报告</strong></p>
<p>绯月叶，女，保健教师。父母离异，初中时父亲亡故，此后辗转于亲族间。高中毕业后于临床医学系就读，四年后因家庭经济原因中退，转而自主进修教育学，并考取教师资格，于本校就职。任职三年余间学生评价良好，无不良行为记录。个性温柔随和，平易近人，有较强的合作性；热爱本职工作，知识基础扎实，工作认真负责，积极学习新的教育理论与卫生政策，致力于为全校师生身心健康<br>
举止得体，为学生<br>
负责学生日常健康管理、保健室维护、初步心理咨询等工作<br>
本年度共有 名师生使用保健室医疗服务<br>
未来将继续努力为师生提供优秀的<br>
未来将               继续<br>
小杏死了<br>
小杏死了小杏死了小杏死了<br>
小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了小杏死了</p>
<p>没有归处</p>
<hr>
<p>“同学，你叫什么名字？”</p>
<p>“……夏苗（かなえ）。”</p>
<p>“嗯，好的。夏苗同学之前说，有些烦恼想和老师聊聊，对不对？”</p>
<p>对面的女孩低着头，一言不发。厚重刘海下的小脸显得倔强又苍白，像一根过期掉渣的蜡烛。</p>
<p>“没关系的，不用紧张，这里很安全哦。”绯月轻柔而和缓地说。她半站起来，端起玻璃茶壶，为女孩和自己各倒了半杯茶：浅粉色，新泡的玫瑰花茶。“夏苗同学可以多想一会儿……”</p>
<p>“姑姑揍了我。”</p>
<p>绯月安静地放下茶壶。</p>
<p>“……其实也没。她就是踹了我一脚，我的腰撞在床沿上，手肘也撞麻了。然后她就走了。”</p>
<p>“哎呀……一定很疼吧。”</p>
<p>“很疼啊。疼死了，真想去死。”</p>
<p>女孩抬起手臂，挽了一下运动服的袖子。那里有一块不大不小的淤青。</p>
<p>“嗯……没有留下很大的伤疤呢。”</p>
<p>“是啊，幸好。”</p>
<p>“夏苗同学和姑姑一起住吗？”</p>
<p>“对，姑姑和姑父。我最近才搬过去的。”</p>
<p>“方便问问，你父母的情况吗？”</p>
<p>“死了。”</p>
<p>“这样啊。”</p>
<p>绯月叶没有表现出一丝一毫的惊讶。她从旁边的药柜里取了个金属托盘，放上白毛巾，端回桌前，举起茶壶，倒下去。</p>
<p>女孩还在说：“我爸前年死的，撞车。我妈……我没见过我妈，忘了她长什么样了。我爸死了，没人养我，法院说我去不了福利院，因为还有亲戚，但反正他们也不愿意……我初三，快考试了，他们不想……小叔家挺有钱的，最后就让他们养……”</p>
<p>浅粉色的滚烫的茶水浸透了毛巾，让毛巾也变成粉色。绯月抓起滚烫的毛巾，递给女孩。</p>
<p>“来，热敷一下吧，这样淤青会快点消除，明天就看不见啦。”</p>
<p>“谢谢。”</p>
<p>她闭了嘴，接过毛巾，按在手肘的淤青上，那一整块皮肤很快全部变红了。红蜡烛。绯月微笑起来。</p>
<p>“过着这样的生活，夏苗同学一定很痛苦吧。”</p>
<p>“很痛苦啊，真想去死。”女孩重复道。</p>
<p>“那为什么不去呢？”</p>
<p>女孩又一次沉默了。她紧紧地按着手里的毛巾，绯月仿佛听到那里传来咕嘟咕嘟的沸腾声。</p>
<p>“老师呢？”她问，“老师，您又是为什么不去死呢？”</p>
<p>“嗯……因为……”</p>
<p>从女孩的毛巾里，从金属托盘里，从茶壶里，茶杯里，墙上，天花板上，地板缝里，保健室的门牌，面前记录纸上的她的名字里，浅粉色的、滚烫的热水涌了出来。</p>
<p>“因为老师……还想做梦呀。”</p>
<p>咕嘟咕嘟、咕嘟咕嘟，热水在沸腾，很温暖。</p>
<p>“什么梦？”</p>
<p>女孩的全身都发起红来，却在冷静地继续交谈。</p>
<p>“一个……我可以爱别人，而别人也可以爱我的好梦。”</p>
<p>咚咚。</p>
<p>“老师不知道吗？不会有人爱你的。”</p>
<p>红色的热水漫上胸口，绯月感到窒息。</p>
<p>“我知道啊，”她笑了，“我知道。但这和做梦又有什么关系呢？如果连我想做梦这一点都要否定掉，我不就又变得和你一样了吗？大学里的辅导老师会叹气的吧。”</p>
<p>咚，咚咚。</p>
<p>“梦，真的能这么做下去吗？”</p>
<p>受伤的女孩燃烧起来，是热水将她点燃了。她燃尽，直至变成一片烟尘，溶进水里。</p>
<p>“能的……”绯月托着腮，温柔地说，“能的。只要活着……就能的。”</p>
<p>热水没过了头顶。绯月叶极其失态地用力一哆嗦，指节处传来的刺痛让她瞬间完全清醒过来。玻璃壶里的花茶咕嘟咕嘟地冒着泡，眼下正要见底，呈现出一种浓烈的深红色。她方才趴在工位上睡着了，左手伸出去，不小心碰到正在烧水的电热茶壶，然后就一直贴着壶壁，直到烫伤和敲门声将她唤醒。</p>
<p>敲门声……对了，敲门声。</p>
<p>咚，咚咚。</p>
<p>绯月仓促起身，关掉水壶，翻开右手边的预约记录表。手指烫出的水泡与纸面相碰的触感令她有些恍惚。周四下午……有了……美影杏同学，是初访。</p>
<p>工作之前，还是先处理一下自己的伤口吧。</p>
<hr>
<h2 id="duusha-hadescan">Duusha Hadescan</h2>
<p>这是个年迈的大地精，身躯佝偻但结实，深棕色皮肤，眼珠明亮，耳廓宽大，左耳缺了一半；稀疏花白的头发从毛线帽里支出来，满脸皱纹使她的笑容显得阴险可怖。老地精着全身重甲，仅剩三根手指的左手执盾，右手持裹布铁棍，棍头横插一短铜棒，两头坠有秤盘状金属件。</p>
<hr>
<p>哦嚯嚯，对喽，老婆子是要找一群僵尸。<br>
一大群……多也不多，不比以往。这些年大伙都想过些安稳日子，不争不抢，人呢，就散了不少。里头数大王最显眼，但是那门房小子呀，不得了，比大王还高哩。还有厨子那大胖丫头……哎哟。空口白话不好说，咱见到就认得。<br>
肯定认得的，化成骨头也认得嘛。<br>
是呀，是呀，大伙都是给大王做活。忙活这一辈子，送走了老大王，小大王还是老身亲手带大的哩。<br>
谁承想呀。<br>
那后生的法术——厉害得紧，大老远呢，就看见乌云压顶，咱心道不妙，紧往回赶呀，还是慢了一步。只瞄见好些影子，然后什么东西一闪，他们就走喽。<br>
都走喽……<br>
悔呀。多荒唐。老身那日，怎就没早些回来呢？<br>
也好，也好……若是早回，那僵尸就多添一只罢咯……<br>
十里八村没了人烟，咱就去修道院打听。好巧呢，他们正缺帮手，要寻那后生。老身又学过些武艺——喔嚯嚯，你别说，大王给咱封过好些官哩，什么，“大管家”呀，“大顾问”呀，“大将军”呀……噢唷唷，对喽，老太婆当年，还真当过将军呢。<br>
咯呵呵……厉害啥子唷，就是带几个娃，去跟五里堡的熊地精，去抢地！没法子跟你们这些冒险者比。<br>
如今老身拿了人家这杖子、这盾牌，发了誓，就是答应了凯兰沃他老人家，定要把那后生寻到嘛，给大王、给娃们个交代。道中若是遇上事呢，像哪里有孤魂作乱，也与同道互相帮衬着些。<br>
再有就是，等老身就木以后，也好有个地方去，嚯嚯嚯……</p>
<p>一年多喽，快呢，快啊。<br>
讲实呢，咱也不是想报什么仇怨。人死么如灯灭，再不甘愿，救回救不回，也得安天命不是。老身都半截入土喽，还有什么好折腾？<br>
只是跟了大王一辈子，堡里这些娃啊，咱不说好比，就是咱自家的娃。临了真让人落得这么个下场，咱老婆子看不过眼……看不过眼呐。<br>
大王待老身不薄，不薄唷……</p>
<p>——圣武士杜莎·哈地斯坎（Duusha Hadescan）与冒险者协会办事员的谈话节录</p>
<hr>
<h2 id="hammer-akelech">&quot;Hammer&quot; Akelech</h2>
<p>阿凯勒出身于德尔奇莫，智力和记忆力有先天缺陷，幼年时因种族和顽劣的个性被驱逐，流浪一年后，加入驻扎于盗匪荒地附近的抢劫团伙，成为了一名土匪。在那里他结识了一批同伴，学会了盗匪的“职业道德”，并和一个对邪魔颇有研究的法师建立了勉强可以称为良好的关系：法师给他起了名字，还进行了一定程度的教育，阿凯勒受其影响很深。而实际上，这名法师为了自己的研究，正试图用魔法手段接触九狱；可以说他是因发现阿凯勒具有扎瑞尔的血统，相信这会对自己有所帮助，才与之保持来往。</p>
<p>七年后，法师在一次尝试中成功召唤出了来自炎狱的强大魔鬼，自己却因不慎付出了生命的代价。被召唤出的魔鬼难以在此地停留太久，因此选中了身为魔裔的阿凯勒，诓骗其立下契约：她将帮助他提升力量，而他将作为她的代行者，随时为她所用。然后，以试验为名，她协助阿凯勒用魔法的火焰烧光了整片营地，以断绝她认为有隐患的、过去的关系，并在他恢复清醒前返回了下层位面。</p>
<p>她并未对这颗“定时炸弹”寄予厚望，因此不常与她的邪术师联系；而阿凯勒虽然对整件事都感到懵懂迷茫，但出于魔法效应，他记得与宗主的约定。绝大多数情况下，他不愿意背弃一个自己能够理解并记住的约定。</p>
<p>现在，阿凯勒加入了一个小队，冒险的同时，也在学习关于文明社会的一切。</p>
<hr>
<p>“你将得到足以凌驾众生的力量，而相对地……”<br>
“啊？啥是力量？”</p>
<p>魔鬼。</p>
<p>十一岁的阿凯勒第一次从“拿书的”那里听说了这个词的意思以及它的炼狱语读音。当然，他没有记住。彼时男孩刚刚结束一年多无头苍蝇似的跋涉，饿得皮包骨，稀里糊涂地成了土匪的一员；而在此之前，“魔鬼”就是他的名字。德尔奇莫的执政者见不得城市外围出现一个脏兮兮的魔裔孤儿，何况他既不聪明也不软弱，总是瞪着一双看不出眼神的纯白色眼睛冲人呲牙咧嘴，吓唬贫民区的其他居民；因此他们以抢劫为名将他流放，尽管少年抢劫犯本来罪不至此。</p>
<p>小提夫林开始了他的流浪。沿着夏亚平原的边缘行走，他揽野草为食，躲避大的野兽，与小的那些搏斗，吃掉它们，然后追逐落日。再然后，他被土匪们发现，或者说是捕获，带回营地里当猎狗一样养了起来。很快他们察觉到这是个性价比极高的帮手：吃得是多了些，但人类和半身人堆里有个黑不溜秋又长角、吼起来格外卖力的家伙在，打起架来绝对够唬人，连野兽都要退让三分，更别提这脸蛋漂亮的孩子还能徒手举起压帐篷的大铁块——当初抢劫那个商队的时候，他们可是出动了一个半力士。</p>
<p>能打的，就是好人。团伙里唯一的铁匠立刻拿这大铁块给男孩打了把锤子，就着原先的形状，兽骨和木头作柄，身上横七竖八缠了许多麻绳皮绳，虽不结实，抡起来也虎虎生风；男孩嫌角碍事，只会从下往上挥锤，效果倒是不错。</p>
<p>荒地上的事情是变得很快的。锤子打好之前，强盗们称他为疯狗和婊子，前者形容他撕咬猎物的架势，后者形容他的侧脸；但当他扛起这把新锤子，砸翻一整个货车队之后，所有人都开始喊他“锤子”，按着他们的老规矩。那一瞬间他拥有了同他们一起开怀大笑的权力，所以他高举锤头，放声嘶吼；他们疯了似的掠夺车上的货物，而他感觉自己从野兽变成了人。</p>
<p>“拿书的”当时就待在车队最末尾的车厢里，像个没装满的酒桶一样滚落下来，用惊异而复杂的眼神看着拿锤子的少年，战战兢兢地投降讨饶，诉说留下自己的好处。他太过孱弱，但缝衣服的手艺值点吃食，正巧头儿还有几行字想找人认，因此土匪团伙添了新丁。这个精灵耳朵的家伙没有经历“锤子”那种名称的流变，因为特征实在鲜明：他手里总是死死抱着一本大部头法术书不放，但从没人见他像自己所声称的那般召唤出什么正经死灵，正如没人知道他为什么来到荒地；他的目的和他斗篷下的眼窝一样深不可测，同时令人不感兴趣。弱小使他成为了强盗们下流话的新靶子，而他身上诡异的气息又让他们不愿接近；唯一会主动凑上来的，就是上一任靶子本人。阿凯勒——这是“拿书的”在数日之后，终于对“锤子”这种毫无文化气息的称呼忍无可忍，而从他那本大书的尾页上精挑细选出来的炼狱语音节组合。“你该有个像样的名字，”他说，不管少年听懂与否，“你不是魔鬼。你只是有魔鬼的血脉……”</p>
<p>“她的血脉。”</p>
<p>直到七年后，面对半精灵法师焦黑的尸体时，阿凯勒也没能完全明白这话的意思。他同样不明白眼前景象的含义：烧焦的人、烧焦的灌木、烧焦的地面、稍远处烧焦的营帐；魔法阵，刚才似乎还是亮着的，传来声音……是了，声音。她的声音。她说了些什么？力量、自由……灵魂……他不记得了，他一向记不住走过的路以外的东西。但他最终答应……</p>
<p>没错！他答应了。带着一种狂喜和果决，他获得了新的力量和离开的机会，因为荒地这一成不变的生活早已让他厌倦，蒙在他十余年无谓人生之上的黑纱似乎终于被掀起一角。“契约”，他想起“拿书的”这么说过：“契约不可违逆。”</p>
<p>提夫林低头看向自己的手脚，它们完好无损。他的记忆开始复苏，他记起昨夜火焰是如何从自己脚下，又或者眼前的法阵中喷薄而出，自岩浆层席卷而上，将整片营区化作焦土；再往前，是自己听到法师那难解的念诵声。他呼唤阿弗纳斯之主，以什么为引子，又以什么为代价，要许下什么愿望……他许下了愿望吗？阿凯勒看着尸体得出结论：无论如何，他失败了。因为他死了，死就是失败；而我成功了，因为我活着。</p>
<p>青年为这个事实感到欣快。</p>
<p>他并不悲伤，也不恐惧，在这土匪窝里，死人不过是家常便饭，而他从不知何谓同情。缺粮食那阵子，铁匠被斧头砸断了腿，他只顾扑上去抱着那条断腿啃肉，不懂别人为什么急着找干净的布料来；抢劫商队碰上一车瑟瑟发抖的小孩，他不懂头儿为什么放过他们，还把车送到荒地边缘；头儿死的时候，他也不懂那几个老半身人为什么哭得声嘶力竭。</p>
<p>“他是个好汉！”他们大口灌酒，泣不成声。这点阿凯勒也知道，头儿是他们当中最会打架的一个，所以自己乐意听他的，绝不会不服气，哪怕他定下“不要货，就不杀人”这种没道理的规矩——但为什么哭？</p>
<p>没有人对他解释。他有太多不懂的东西，而这里的每一名成员似乎都默许了他的“不懂”，将这当作他无可逆转的天性从而放任自流，就连“拿书的”也不例外。“你不是魔鬼。”他最后总是这样说，面对少年不解的表情，微微摇头；渐渐地，他摇头的次数越来越多，说话则越来越少了。</p>
<p>现在他死了，阿凯勒想，那么，我大概也不需要懂。此刻他像刚饱餐一顿般精神充沛，于是搜刮起大火过后留下的财物来。“拿书的”身上还剩一个防火腰包，他一直很宝贝这个；独腿铁匠的帐篷离得远，因此简易铁砧和工具箱都未受损，与平时教自己打铁时一样；新头儿口袋里装了不少金币，被火一烧全撒落出来，黏黏糊糊淌了一地，不能用了。自己那把铁块锤子还躺在地上，骨头发白，木头发黑，一拎就叮呤哐啷地散了架，顶上的大铁块搬走不如扔下方便，索性不管。</p>
<p>阿凯勒绕着营地转了一圈，把能用的不能用的尽数捡走，剩下一堆大大小小的人骨，在原地等待被荒野的劲风吹去余灰；而他背对黎明的天光，踏上了新的旅程。</p>
<p>丛林、湖泊、山脉，然后是久违的城市。路上，阿凯勒开始频繁地做梦，每一次都令他回忆起更多关于那晚的细节。他逐渐理解了何为血脉、契约和力量，而当他终于想起“拿书的”曾说过，像他这样的存在被世人称为邪术师时，哈祖尔山脉的缓坡已经在向他招手。一名专拉旅者的人类车夫斜倚在他的枣红马上，看到他的长相竟不见惧色，只吆喝着叫他上车。</p>
<p>“伙计，你一个人？”他操着廷朵尔口音，“你的同伴呢？”</p>
<p>“啊？”</p>
<p>“同伴！”独旅者常有语言生疏的，因而车夫扯着嗓子吼道，“跟你一起旅行的人，一起走路的，有没有！”</p>
<p>有——阿凯勒想说，有，有很多。但他猛然间想起荒地上的白骨。有。但是没有了。</p>
<p>他贫瘠的脑袋瓜终于想明白了一件事：纵使现在他更会捕猎、能认得路、不再挨饿，和儿时已经大不一样，但有一点没变。他没有“同伴”。正因如此，那七年是不同的。名为“同伴”的东西是好的吗？应该有吗？他不确定。他只知道，这东西已经没了，没了，这就像到嘴的野牛肉被头儿硬抢去分给大家一样，不能反抗，不该反抗，但是不好受。</p>
<p>“锤子”阿凯勒叉开双腿，傻愣愣地坐在这辆前往楚尔特的马车里。车夫迷惑地看他的乘客一眼，打了个呼哨，枣红马的嘶声便随着鞭响，消散在哈祖尔山区的晨雾中了。</p>
<hr>
<p>南扎路港的仲冬节庆典结束后，阿凯勒和几个冒险者一起，再次踏上旅途。他不知道旅程的终点，出发的港口也已忘记，更别提之前从哈祖尔到楚尔特一路上的琐事；他的记忆像是阴天黯淡的夜空，容不下太多星星。但很奇怪，在时间的阴云后，连旧日荒野的印痕都缓缓淡去，身边这些家伙们的名字却开始闪烁微光。</p>
<p>明明他们才认识不久——或许不久吧，又或许很久了，已经有一两周？一两个月？他忘了确切的日期。如果“拿书的”还在，必定要数落了：“小心些！小心些！不要轻信！”但现在这些人不会这样直白地说教，所以阿凯勒轻易地将他们划进了同伴阵营，毕竟在荒地上，一起打过仗，一起吃过饭的，都是自己人。他努力记住这些人的名字，尽管最多也只记得住两个音节，同时努力不忘记头儿他们，结果算得上成功。“艾琳”、“伊尔”和“欧诺”都足够好记，只有兽人的名字不知为何他总念不对，索性直呼兽人，也不在意是否失礼。</p>
<p>他们不会一直叫他“锤子”。有点新鲜，阿凯勒对此感觉不错，这意味着新的同伴。</p>
<p>客船一路北上，他们遇见新的雇主，经历新的故事和事故。阿凯勒仍然肆意随性，只是时不时地，一些想法会冒出来，阻止或促使他做些什么；但它们还太微弱，一闪即逝，不足以溅起太大的火花。</p>
<p>就像现在。</p>
<p>青年从一场朦胧的、燃烧的梦中醒来，侧躺在前往凡达林的牛车顶棚上，尾巴百无聊赖地扫来扫去。他记起荒地上赶路的时候，几个半身人喜欢爬到自己身上，抓着角或坐着尾巴，称之为搭个便车。</p>
<p>好像挺好玩的。要不下次进到人群里的时候，让小个子也试试？他想。</p>
<hr>
<h2 id="silaqui-morningstar">Silaqui Morningstar</h2>
<p>“当两颗晨星同时闪耀于天际，启航地的黎明亦将到来。”</p>
<p>从出生起就与某种命运绑定并不是什么愉快的体验，至少希拉瑰·晨星自己这样认为。他的家族世代于林间守护一条通往永聚岛的门径，同时维持其周遭的自然平衡，作为这一代的双胞胎之一，与他那成年后将前往烛堡的姊妹不同，希拉瑰自幼就被赋予了守护林间秘境的使命。起初他是个“完美”的继承人，像羔羊一般沉静而温顺，且颇有天赋；然而，在第一次被姐姐海安带离丛林，到人类的城镇游玩后，某种似乎早已在他心中深埋的向往便开始发芽——</p>
<p>离开，离开。从这里出去。</p>
<p>轻浅的冲动缓慢地侵蚀着他的灵魂，如同屋角不知何时积起的蛛网。他分不清这是异质的呼唤，前世的先验，抑或根本是自己内心的纠缠。因这对外界的探索欲，他一次又一次地打破规矩，长辈的管教不再被奉为圭臬，而只能使他越发肆意而叛逆地生长。与此同时，他的姐姐则确乎一年比一年沉默，直至终日埋头于书房中。</p>
<p>她长大了，不再像个小女孩一样没心没肺。我也长大了，希拉瑰想，无法再做他们听话的小男孩。</p>
<p>他并非不喜爱现在的生活，只是不愿被束缚于一处。所以，一听说远在烛堡的海安要外出游历，他便立刻借口寻亲从家中跑了出来，并决定在外面多待些时日。</p>
<p>带着自矜和好奇，年轻的精灵一脚踏入了这个他从未真正了解的世界。</p>
<hr>
<p>亲爱的 海安：</p>
<p>我快无聊死了。卡里克拒绝帮我联系你，无所谓，反正二十五个字也太短，而且每次你不是在看书就是刚醒。还是写信好些，这就是文字的方便之处，我算是明白了。</p>
<p>既然久违地写了信，就说说近况吧，虽然没什么好说。这几年他们倒是越来越不管我了，也不怎么念叨荣誉啊责任啊这些耳朵都听起茧了的东西。看来我们猜得对：把你送出去确实了却了他们的一桩心事。</p>
<p>好吧，我得承认这话是你说的，我只是润色了一下。</p>
<p>但那约定真的这么重要吗？你想，几百年才有一次这样的机会？那些人是真的需要一名精灵学徒，还是根本就在无理取闹？</p>
<p>无论如何，你已经过上我想要的生活了，出林子时不用打招呼，也不用担心被抓回来。我知道这对你而言不算什么，你也知道这对我来说有多美好。不过说说而已，如果要我天天读书写字，而不能吊在树上荡秋千，那还是免了。</p>
<p>港口那边，暂时没有谁从永聚岛过来，更没人要过去。没有客人，强盗也消停了点。有时我希望多来些人，有时又觉得这样也好，清闲。</p>
<p>最近学会了烤面包，野草莓快熟了，正好做果酱吃。我还把小时候吹的芦笛给捡起来了，下次吹给你听。</p>
<p>如果我也能像祖母那样在树里建起通道该多好（说来，烛堡的那棵大树还在吗？），这样我至少可以过去找你聊聊天，而不是每天跟利兹干瞪眼……我是说，利兹很好，我喜欢她的尾巴，但她只知道哪里有好吃的橡果，甚至不能陪我搞点恶作剧。说到这个，前阵子我巡林回来时突发奇想，偷偷换上你的那套衣服，想捉弄他们一下来着，但还没等我问小德在哪里，就被认了出来。亏我还想捏着嗓子学你说话，白练了。</p>
<p>其实，我不指望能成功，找不到小时候的感觉了。我也觉得这把戏幼稚。可要不是太无聊，谁会做出这么没劲的事来？</p>
<p>——我知道我的字很丑，但这要怪你的笔。它是真的难用，墨水也快干了。这还是我们上次一起出门时买的，当时那枚耳饰也还在，前几天翻抽屉的时候掉出来了。你记得吗？树叶形的那个。我不清楚它是什么做的，不是银，那种冰死人的感觉倒和铁很像，总之如果让我成天戴着，我绝对受不了。但它真的很适合你。别说你不需要，算我求你，戴一次吧。</p>
<p>这两年你准不准备回来？</p>
<p>你真诚的，<br>
希拉瑰·晨星<br>
（下次见面时，请，用这个名字称呼我。我看了你那本《告别》，结尾兄弟俩重逢的一幕真的很酷，我知道你为什么会喜欢了。但我还是想不通书名为什么叫这个，还有，前半段又长又没意思，你怎么看下去的？）</p>
<hr>
<h2 id="小鸟小鸠">小鸟小鸠</h2>
<p>千叶县某家小稻荷神社的现役巫女兼管理人，神秘学者，阿撒托斯的信徒。</p>
<p>身材娇小（144cm），长相也偏幼，乌黑的长直发垂到臀际，发侧别有羽毛形状的饰夹，总是戴着入耳式耳机，穿着厚重的木屐和内侧加装口袋、便于行动的改良款小振袖巫女服。看起来就像个小孩子。自幼没少遭过变态萝莉控的毒手，后来习惯了，开始利用外表欺骗他人，以满足自己一些挑剔的需求。巫女服是个人兴趣。</p>
<p>性格文静沉稳，彬彬有礼，脸上带着恬淡的笑容，思维方式却极其神经质，会在不经意间流露出焦虑。对身高话题很敏感。将怜悯挂在嘴边，实则是缺乏同情心、为达目的不择手段的人。</p>
<p>“真可怜。”</p>
<p>虽然不会表现出来，但对待别人总是先持敌对态度，甚至有些被害妄想症，因此拜托木匠将木屐的鞋底改成了可开合的抽屉结构，用来藏匿贵重物品和防身武器；对不信任的陌生人会在告别时送出藏有定位装置和窃听器的交通安全御守，追踪对方动向直到安心为止；用特殊墨水记笔记，火烤才能看到字。</p>
<p>大学曾去密斯卡托尼克留学修习世界民俗，其间接触到了禁忌的知识，几乎是第一时间就改变信仰成为了邪神的信徒。对以观测世界、接收信息为乐的人类感到厌倦，也厌恶因为不安而无法停止获取信息的自己。然而为了终结这一切，又需要更多信息。正是这种不可逆转的信息处理过程让小鸠痛苦，逐渐消磨着她的理智。</p>
<p>“神明大人……”<br>
“小鸠，不想再看了。”</p>
<p>留学期间，原本管理神社的父母因交通事故去世，但当时的小鸠早已醉心于禁忌知识，对不得不回国继承神社一事十分不满，尽管她并不讨厌神社清净的生活。</p>
<p>比谁都想要召唤盲目痴愚之神降临于世，但深知自己能力不足，只能等待时机。最近恰巧被在美国开日本民俗工艺品商店的伯父邀请去帮忙，于是计划前往，顺便在人群密集的旅游区献祭路人搞召唤。</p>
<p>说日语时以名字自称。</p>
<hr>
<h2 id="山吹蓝">山吹蓝</h2>
<p>因为童年的事故患上舞台恐惧症的某管知名“天才”舞者，对不能登台的事耿耿于怀，总是为此嫉妒他人。业余爱好是射击和音游。</p>
<p>个性阴沉又认真，内里情感丰富还有点恋爱脑，会不自觉地揣测他人想法，遇事很难控制情绪理性思考，总是轻易地信任、轻易地恨、轻易地宽恕。用面瘫脸伪装着自己，似乎在拼命逃避与人接触，但又不擅长忍耐，很容易恼羞成怒。不时会露出艺术家的一面，接受力意外地强。喜欢创意，讨厌“爱与永远”。</p>
<p>很早就被木原集团发掘提携。被相依为命的母亲当作过世父亲的替代品般对待，家庭关系微妙。在熟人中意外地受欢迎。生活精致。对运气很自信。健康、机敏、灵活，但是力气很小。“只长了必要的肌肉啊这家伙。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WritingPrompts投稿存档]]></title>
        <id>https://poncoliata.github.io/post/writingprompts-tou-gao-cun-dang/</id>
        <link href="https://poncoliata.github.io/post/writingprompts-tou-gao-cun-dang/">
        </link>
        <updated>2023-07-17T16:32:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>认识这个魅魔的那天晚上，我俩都在赶DDL。当时他从我背后抱上来说，人家忍不住了，好想要。</p>
<p>我说你先别急，作业提交入口十二点关闭现在十一点半还差五百字。</p>
<p>不是我不解风情，那篇讲便秘的科普文实在写得我焦头烂额，也不知道选修课老师抽什么风。还有一个关键问题是他那天变了个美女。</p>
<p>他说，哦，那你先急，过零点六月三十号我本月KPI还差一人次。</p>
<p>他坐在我床上等我编完最后一段，突然凑过来一指屏幕说，你这是不是打错了？坐位肛直肠角90°左右，你打的6。</p>
<p>我说你还知道这个。</p>
<p>业务相关嘛，他说，了解点没坏处，现在是不是该解决我的DDL了？</p>
<p>这是三年前的事，现在他成了我最好的哥们兼……合作伙伴。主要是学业上的。人类不骗人类，真的。</p>
<hr>
<p>刻苦工作的优秀社员景太，有一天突然收到奇怪的短信，他竟然被选为现实版生存游戏的玩家！一旦进入游戏，在赢得比赛之前都只能困在时间循环中，不断地和其他玩家厮杀……</p>
<p>“挺好的啊。累了，什么都不想做，谁要来杀我就杀吧。反正还会重开吧？”</p>
<p>就这样，从一开始就决定以“什么都不做”为方针，闲庭信步般推进的非日常——《在生存游戏里度过悠长假期》，每周日晚12点，准时更新！</p>
<hr>
<p>你的朋友这两个月来一直受一种怪病的困扰：无法流泪。不论多么悲伤、多么激动，她都只感到眼睛酸涩，甚至表情扭曲，但就是无法落下一滴眼泪来。有抑郁病史的她一度以为这是心理问题，你也同意，并用同情心折磨了自己好一阵；但最近，她眼睛干涩的症状越发严重，不得不去了眼科。</p>
<p>“……大夫说，这是新型的寄生虫病。”</p>
<p>你们坐在一家僻静的咖啡馆里，靠窗的小木桌。你点了最便宜的拿铁，而她向熟识的店长要了一大杯热水。白色的水汽在她面前蒸腾。</p>
<p>“让我先用药，还有滴眼液，”她声音逐渐哽咽，那双泛着红血丝的大眼睛里却仍然无泪，“可是连他一个当医生的都讲得那么含糊，只说是被传染的，这有什么用！”</p>
<p>“什么等繁殖期过去，排出了卵，成虫就会死掉……已经两个月了……！再……再这样下去，我就快崩——”</p>
<p>“等等，”</p>
<p>你打断了她的倾诉，伸出手指，惊喜而略微颤抖地拭过她的脸颊。</p>
<p>“看，眼泪……你能哭了！”</p>
<hr>
<p>新家的房东先生总是欲言又止，好像有什么难言之隐，不过看在低廉房租的面子上，你并未在意。</p>
<p>搬来后的第二天，你在邮箱里发现了一张明信片，正面印有“寄给未来的自己”几个艺术字——这似乎是附近某书店推出的一个长期项目，你有所耳闻。翻到背面，版式出乎意料地简洁，只写了这间房子的地址、两年前的一个日期、今天的日期和一句话：</p>
<p>生日快乐，无论有没有康复，都要好好活下去哦！</p>
<hr>
<p>我猝死了，变成了厉鬼。</p>
<p>由于生前饱受内卷之害，我对那些看起来非常优秀的人充满怨恨，以至于做了鬼也不放过：我必须杀掉一个优秀到极致的、“完美”的人，了却执念，才能往生。</p>
<p>然而我一直没能成功，这纯粹是因为太挑剔。厉鬼执念的判定标准是完全主观的，所以我其实不用找一个真正的完美者，而只要找个我认为配得上卷王宝座的人就好了；但问题在于，借助鬼魂的便利身份，我得以窥见那些优秀的人生活的方方面面，结果发现他们没一个符合我的完美标准。</p>
<p>在被自己的执念怪圈困于现世三年后，我遇到了一个游手好闲的年轻灵视者。她长得好看，人也善良，甚至主动提出要帮我寻找目标，尽快往生。我答应了。</p>
<p>说实话，我很喜欢她，尤其喜欢她身上时隐时现的忧郁气质。我们一起行动了半年，依旧一无所获，但我感觉比以前开心多了。</p>
<p>如果忽略没工作这一点，她就是个难得的让我挑不出毛病的家伙。我爱上她了，我想，如果能一直这样下去也不错，我要看着她老去。所以有一天我这样对她说：</p>
<p>“我们别找了吧。反正人无完人，我又这么挑，找不到的。”</p>
<p>“那我呢？”</p>
<p>她突然开口，我甚至没来得及理解她的意思。</p>
<p>“我是个富二代，20岁之前还获得了两个硕士学位，但后来觉得这样不够，就跑出来体验生活了。家人也支持我，我随时都可以回去。”</p>
<p>“你看，我可以吗？”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[旧海报/封面存档]]></title>
        <id>https://poncoliata.github.io/post/poster1/</id>
        <link href="https://poncoliata.github.io/post/poster1/">
        </link>
        <updated>2023-07-17T09:57:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746931.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746933.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746934.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746935.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746936.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746937.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746938.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746939.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746940.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746941.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746942.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746943.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746944.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746945.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746946.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746947.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746948.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746949.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746950.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746951.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746838.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746839.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746840.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746841.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746842.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746843.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746844.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191746845.webp" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[旧图存档]]></title>
        <id>https://poncoliata.github.io/post/img1/</id>
        <link href="https://poncoliata.github.io/post/img1/">
        </link>
        <updated>2023-07-17T09:52:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752334.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752335.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752336.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752337.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752338.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752339.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752340.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752341.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752342.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752343.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752344.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752345.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752346.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752347.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752348.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752349.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752350.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752351.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752352.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752353.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752354.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752355.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752356.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752357.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752358.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752359.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752360.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752361.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752362.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752363.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752364.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752365.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752366.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752367.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752368.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752369.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752370.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752371.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752372.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752373.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752374.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752375.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752376.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752377.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752378.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752379.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752380.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752381.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752382.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752383.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752384.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752385.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752386.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752387.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752388.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752389.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/poncoliata/hazabase@main/202307191752390.webp" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>